葵涌斬警案 警憑兇徒衣着賴示威者

葵涌斬警案 警憑兇徒衣着賴示威者

警察公共關係科總警司謝振中昨在記者會展示從北角客貨車司機寓所撿獲的武士刀。何家達攝

【本報訊】上周五發生的葵涌休班警被斬案目前仍然在調查中，警方昨日在例行記者會上卻指摘示威者用刀襲擊警員。被記者追問下，警方僅表示排除其他原因之後，最有可能是被隨機襲擊，「從逃跑嘅人嘅衣裝，我哋有理由咁樣相信」，其後澄清只是懷疑「頗可能」與近日的事件有關。有立法會議員批評警方蓄意污名化示威者。

警察公共關係科總警司謝振中昨日在警方例行記者會上，以葵涌休班警被斬案為例子，指摘反送中示威者針對警方的行為已經由口號式指罵和網上惡意呼籲等，轉變為用刀襲擊休班警。

相關新聞：《人權法》或下周優先討論

涉用類似手槍指向警員的北角客貨車司機，其寓所被搜出多支氣槍。

警方展示從屯門一名被捕人士身上搜獲、印有警員個人資料的海報。

被追問即改口稱存疑

謝振中又公佈另外兩宗案件，包括北角一名客貨車司機被截查時用類似手槍指向警員，警方在涉事司機的車上及寓所搜出氣槍、手術刀、武士刀及大量BB彈，並且發現他曾經在網上發表傷害警察的言論。另外，警方昨晨在屯門一車輛上發現鎚子、鉗及螺絲批等，其中一人身上有印着警員個人資料的海報，合共三人被捕，涉嫌藏有工具可用作非法用途。

被問及警方是否已經確認葵涌斬警兇徒與示威有關，有組織罪案及三合會調查科高級警司李桂華稱，遇襲警員沒有私怨和欠債，排除私人原因受襲，「最有可能嘅原因，係佢收工嘅時候被隨機襲擊」。李桂華又指，「從逃跑嘅人嘅衣裝，令到我哋有理由咁樣相信」。

惟在記者多次追問下，李桂華改口稱只是存疑，表示「可能或頗有可能」與近日事件有關。至於北角客貨車司機案件，李辯稱：「係咪100%我唔敢講，但好有理由相信係咁嘅情況（與近日活動有關）。」

議員斥意圖影響輿論

民主黨立法會議員林卓廷批評，警方基於薄弱的環境資料指控上述案件與示威者有關過份武斷，認為警方蓄意污名化示威者，意圖影響輿論，「你連人都未拉到，好多人都可以着黑衫，扮示威者都得」。林卓廷斥警方這種草率下結論的態度與回應警暴和「藍絲」打人的個案大相逕庭，是雙重標準。

有指8.31港鐵太子站有被捕者被警察毆至嘔白泡，警方表示沒有資料。就有女被捕者投訴被警員觸碰胸部，警方稱沒有收到投訴。對於羈留室廁所無門，警方則稱是出於保安及安全考慮。

另外，8.29民陣召集人岑子杰遇襲案，警方拘捕兩名分別15歲及44歲的中國籍男子。據悉，涉案15歲男子是負責接載兇徒的車手。

■記者陳建平、曾偉龍

相關新聞：網民周日往美領館發聲

上一則
上一則
認同監警會無傳召權是障礙 余黎青萍：可考慮再獨立調查

下一則
下一則
警推跌女街坊 亂棍打完撇

《人權法》或下周優先討論
網民周日往美領館發聲
洋專家「快閃」視察警宿舍
認同監警會無傳召權是障礙余黎青萍：可考慮再獨立調查
警推跌女街坊 亂棍打完撇
圍東涌警署市民促拘打甩人門牙漢
寶琳站衝突防暴清場 半數閘機損毀
黎智英大宅遭兩男擲汽油彈
示威者圍坑口 高呼光復香港
200英皇仔發聲 懶理梁振英
名校生拒收「一訴求」籲查警暴
聖言學生盼湯漢與年輕人同行
屯門四校500人鏈 聲援被捕手足
兆基書院譴責何君堯抹黑
官不批人身保護令 惟放少年
300港大醫護生築人鏈 斥警阻救援
理大內地生毆署理學生會長
日男8.31示威被捕 領事探視支援
蘋論：調查止於克警 刑不上司局長
70國網盟：港斷網日失33億
fb推查證機制阻假新聞流傳
藍絲大媽搗亂 護民建聯區會主席
港府澳洲登報 稱所見非全貌
國泰擅改計糧法 工會今研抗議升級
郭卓堅不滿港鐵停駛 申覆核被拒
救得一張得一張收集文宣 保留真相
300市民悼念墮斃女
教師帶內地團 獲派太空卡避查
銀髮族禮賓府抗議 邀林鄭對話
林鄭撤得太遲 兩黨拒絕收貨美國會促查警暴

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

還我 831 真相！不要港版 64！

［還我 831 真相］點解口吐白沫？原因在此！

大個仔獨立必睇
［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

9 大核彈內容包括：
(1) 基本法自古以來是中國領土的謬誤
(2) 中英聯合聲明的謬誤
(3) 不平等條約無效論是謊言
(4) 中華民國早已放棄香港的主權
(5) 中華人民共和國以武力脅迫大英國移交香港主權不合國際法
(6) 70年代聯合國從非自治領名單剔除香港
(7) 中英聯合聲明違反住民自決原則
(8) 香港符合《蒙特維多國家權利及義務公約》中「國家」的定義
(9) 香港軍事史

請幫推以下post！香港人一定要知！一定一定要睇！
香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

你唔比係喬裝人士為左錢同女走去斬自己伙記？

斷鳩估 冇痛苦
推返太子831